# 3D Drucker Anforderung

Der Kunde Flashforge will für sein neues 3D-Drucker-Modell eine Steuerungssoftware bzw. Firmware
bestellen.

Der Drucker soll Dateien im G-File und GX-File Format unterstützen und ausdrucken können. Falls
ein anderes Dateiformat zum Druck aufgegeben wird, soll dem Benutzer eine entsprechende
Fehlermeldung angezeigt werden. Diese Files können mit einem USB-Stick auf dem Drucker
übertragen werden.

Dazu kann der Benutzer im Menu auf «FILES SUCHEN» drücken und es werden ihm die Inhalte des
USB-Sticks angezeigt. Der Benutzer soll dann ein File auswählen, welches in den Speicher des
Druckers geladen und direkt ausgedruckt wird.

Weiterhin sollen die Benutzer zu Testzwecken den Drucker vorheizen können. Hier soll im Menu
eine Option «VORHEITZEN» gebraucht werden. Nach der Auswahl soll die Firmware den Benutzer
nach der gewünschten Temperatur fragen und die Temperatur des Druckkopfes in 1° Schritte
erhöhen.

Für den täglichen Gebrauch, soll der Drucker auch die Option bieten, die Filament-Spule
auszuwechseln. Dazu wird der Benutzer aufgefordert den Deckel zu öffnen und diese Aktion mit
einem OK zu bestätigen. Danach heizt sich der Druckkopf auf 240° (diesmal in 5° Schritte) auf. Sobald
die Temperatur auf 240° ist, beginnt die Spule gegen den Uhrzeigersinn zu drehen und zieht so das
Filament raus. Dies dauert in der Regel 3-5 Sekunden.

Nach dem Ausziehen zeigt der Drucker den Benutzer auf, das die Spule entfernt und eine neue
eingesetzt werden kann. Der Benutzer muss dies wieder mit einem OK bestätigen. Danach wird die
Spule vom Drucker im Uhrzeigersinn gedreht und lädt somit das Filament in den Kopf. Zu guter Letzt
kühlt sich der Kopf auf und der Drucker gibt dem Benutzer an, das er fertig ist.

Für das Drucken selbst soll zuerst ein G- bzw. GX-File eingelesen werden. Dieses File beinhaltet
Informationen wie etwas gedruckt werden soll, wie heiss die Temperatur eingestellt ist und wie
lange der Druck dauern wird.

Nach dem Einlesen wird der Kopf auf die eingestellte Temperatur in 5° Schritte erhöht und gibt die
geschätzte Zeit für den Druck aus. Danach beginnt der Drucker mit dem Drucken des Fileinhaltes.

Dazu zieht er wieder Filament ein, indem er die Spule im Uhrzeigersinn dreht und durch den
erhitzten Kopf zieht.

Zu guter Letzt wird dem Benutzer noch die Meldung angezeigt, das der Druck fertig ist (sobald der
Druck fertig ist).
